---
title: Oricutron
---





## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/oric-atmos/gerald-g-parchment-background-or-border-5.svg) Licence

Ce core est sous licence **GPLv2**.

## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/oric-atmos/compatibility.png) Compatibilité

| RPI0/RPI1 | RPI2 | RPI3 | RPI4 | RPI-400 | ODROID XU4 | ODROID GO | PC x86 | PC X86\_64 |
| :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: |
| ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ |

## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/oric-atmos/cogwheel-145804_640.png) Fonctionnalités



## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/oric-atmos/tqfp32.svg) BIOS

### Liste des bios obligatoires

Vous trouverez les bios avec le nom indiqué dans la colonne **Description** qu'il vous faudra renommer avec le nom indiqué dans la colonne **Nom de fichier**.

| **Nom de fichier** | Description | MD5 | Fourni |
| :---: | :---: | :---: | :---: |
| basic11b.rom | - | a330779c42ad7d0c4ac6ef9e92788ec6 | ❌ |
| basic10.rom | - | ebe418ec8a6c85d5ac32956c9a96c179 | ❌ |
| jasmin.rom | - | 5136f764a7dbd1352519351fbb53a9f3 | ❌ |
| microdis.rom | - | df864344d2a2091c3f952bd1c5ce1707 | ❌ |
| pravetzt.rom | - | 8712a22e7e078de3343667d9fc1f2390 | ❌ |
| teleass.rom | - | 2324c9cc227c1327a72a667c97ed2990 | ❌ |
| hyperbas.rom | - | 364bf095e0dc4222d75354d50b8cddfc | ❌ |
| telmon24.rom | - | 9a432244d9ee4a49e8ddcde64af94e05 | ❌ |

### Emplacement

Placez les BIOS comme ceci :

┣ 📁 recalbox  
┃ ┣ 📁 share  
┃ ┃ ┣ 📁 bios  
┃ ┃ ┃ ┣ 📁 oricutron  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 basic11b.rom  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 basic10.rom  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 jasmin.rom  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 microdis.rom  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 pravetzt.rom  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 teleass.rom  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 hyperbas.rom  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 telmon24.rom  

### Liste des bios optionnels

| Nom de fichier | Description | MD5 | Fourni |
| :---: | :---: | :---: | :---: |
| bd500.rom | - | 2b6498fd29a0adbf1c529762c02c33ab | ❌ |
| 8dos2.rom | - | 5f3cd5a4307fed7a9dfe8faa4c044273 | ❌ |

### **Emplacement**

Placez les bios comme ceci :

┣ 📁recalbox  
┃ ┣ 📁share  
┃ ┃ ┣ 📁bios  
┃ ┃ ┃ ┣ 📁 oricutron  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 bd500.rom  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 8dos2.rom  

## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/oric-atmos/rom-30098_640.png) Roms

### **Extensions supportées**

Les roms doivent avoir les extensions suivantes :

* .dsk
* .tap

### **Emplacement**

Placez les roms comme ceci : 

┣ 📁recalbox  
┃ ┣ 📁share  
┃ ┃ ┣ 📁roms  
┃ ┃ ┃ ┣ 📁oricatmos  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒**fichier.dsk**  


>Les roms au format **TOSEC** sont vivement conseillées.
{.is-success}


>Pour plus d'information sur les roms, rendez-vous sur [ce tutoriel](/fr/tutorials/games/generalities/isos-and-roms) !
{.is-info}

## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/oric-atmos/hammer-28636_640.png) Configuration avancée de l'émulateur

### \*\*\*\*

## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/oric-atmos/kisspng-web-development-world-wide-web-computer-icons-webs-world-wide-web-icon-png-5ab05c24477216.4540070115215073642927.png) Liens externes

* **Github utilisé** : [https://github.com/pete-gordon/oricutron/](https://github.com/pete-gordon/oricutron/)
* **Doc** : [http://www.petergordon.org.uk/oricutron/](http://www.petergordon.org.uk/oricutron/)

